巴西總統之子發文批中國5G 支持川普政府乾淨網路計劃

巴西總統波索納洛（Jair Bolsonaro）兒子、眾議院外交關係委員會主席愛德華多（Eduardo Bolsonaro）23日在社群媒體發文，表示巴西政府宣佈支援美國總統川普（Donald Trump）政府推出的全球聯盟「乾淨網路計劃」（Clean Network），建立一個沒有中共間諜活動的安全5G。

巴西總統波索納洛兒子23日在社群媒體發文表示，巴西支持美國乾淨網路計劃，建立一個沒有中共間諜活動的安全5G。

波索納洛（Jair Bolsonaro）兒子、眾議院外交關係委員會主席愛德華多（Eduardo Bolsonaro）23日在社群媒體發文，表示巴西政府宣佈支援美國總統川普（Donald Trump）政府推出的全球聯盟「乾淨網路計劃」（Clean Network），建立一個沒有中共間諜活動的安全5G。

愛德華多表示，這項聯盟將保護參與國家公民和企業的私人資訊，免於遭到入侵。但他之後將發文刪除。

5G科技已成為中美之爭的核心，美國政府指控中國科技企業華為從事間諜活動。

巴西媒體詢問通訊部長法瑞亞（Fábio Faria），巴西是否正如愛德華多所言，加入乾淨網路計劃，以防止中共間諜活動，法瑞亞沒有正面回答，只說「你們打電話問愛德華多」。